美防長：計劃提前數年建成高超音速武器

美防長：計劃提前數年建成高超音速武器

華盛頓—
美國國防高級官員說，五角大樓正在積極推進實施兩年前出台的國防戰略並取得進展，但承認國防部仍面臨很大的挑戰。

五角大樓2018年1月公佈的國防戰略將中國和俄羅斯視為美國的主要競爭對手，並提出美軍在三大領域作出努力以贏得大國競爭，包括提升美軍的殺傷力、強化盟友和夥伴關係以及繼續推進國防部和美軍的機構改革。

國防部長埃斯珀星期四在約翰霍普金斯大學高級國際研究學院(SAIS)說，過去兩年來，國防部和軍方的這三項努力都取得了進展。他特別提到了美軍在高超音速能力研發方面取得的進展。

埃斯珀：“我們也加大了在高超音速武器研發方面的長遠投資，未來若干年中我們將增添50億美元用於這項研發項目。我們計劃提前好幾年取得這項能力。”

在強化盟友和夥伴關係方面，埃斯珀說，他過去幾個月在對印太地區的訪問中發現許多國家願意跟美國一道共同面對中國的安全挑戰。

埃斯珀：“迄今為止我作為國防部長兩次訪問印太地區，繼續增進我們跟該地區大小不同國家的關係。他們比任何人都認識到中國崛起對他們的威脅，而且跟我們一樣都希望捍衛國際準則和價值。”

埃斯珀說，中國是頭號威脅，俄羅斯其次，但他說，美國希望與中國和俄羅斯的大國競爭只限於經濟和政治領域的競爭，而不要擴展到軍事衝突，因此他一直努力與中俄軍方高層互動，避免誤判。

五角大樓將很快向國會遞交2021財政年度的國防預算報告。埃斯珀說，獲得穩定和與通貨膨脹率同步增加的國防預算是推進實施國防戰略的重要條件，但這依然是國防部面對的一項重大挑戰。